林鄭稱愛國者治港「好低標準」：要打壓忘記咗祖宗、唔知道自己係中國人嘅人 係打壓一啲將香港推向萬丈深淵嘅暴力人士

（獨媒報導）全國政協副主席、港澳辦主任夏寶龍今早在北京出席「完善『一國兩制』制度體系，落實『愛國者治港』根本原則」專題研討會，強調香港的管治權必須掌握在愛國者的手中。行政長官林鄭月娥下午否認「愛國者治港」原則是要打壓民主派，「呢啲工作如果要用上『打壓』兩個字，係打壓一啲鼓吹港獨；係打壓一啲將香港推向萬丈深淵嘅暴力人士；係打壓一啲忘記咗祖宗、唔知道自己係中國人，去勾結外國社會破壞香港繁榮穩定、甚至制裁香港嘅人士。」

林鄭稱香港近年多事 中央要講清楚

被問及政府會否「DQ」區議員作回應，以及是否由中央主導香港選舉制度，輸打贏要打壓民主派。

林鄭表示，夏寶龍的講話涉及原則性大問題，並沒有提及選舉制度的具體改變。她強調「愛國者治港」並不是新生事物，要求治港人士是愛國人士更是貫徹一國兩制必然、必要條件，「不過香港近年發生好多事，係時候將呢啲大原則、大道理講清楚」、「就係因為香港發生嘅事令我哋好擔心好多人唔明白『一國兩制』，唔明呢個『愛國者治港』係必要條件。」

她否認「愛國者治港」是打壓民主派別，「呢啲工作如果要用上『打壓』兩個字，係打壓一啲鼓吹港獨；係打壓一啲將香港推向萬丈深淵嘅暴力人士；係打壓一啲忘記咗祖宗、唔知道自己係中國人，去勾結外國社會破壞香港繁榮穩定、甚至制裁香港嘅人士。」

林鄭指中央是理解及包容不同看法，政治上亦容許不支持政府政策、但仍愛國的黨派，強調過去亦曾與相反立場的議員共事合作，「依套工作肯定唔係打壓政治上有唔同立場嘅人士」。

中囯人去死

癲

中國人會四圍疴屎，我唔會

到底係邊撚個忘記祖宗

好撚亂

我唔係中國人啊，屌

要官員家人效忠祖國仲唔夠低？

果然全部外國勢力

林鄭全家咩國籍話

連愛國嘅定義都定錯，仲有咩好講落去

佢祖宗係英國

我祖宗係非洲智人

愛國定愛黨呀屌你老母，人治就人治，一國一制就一國一制啦扮乜鳩啫

搞清楚係愛邊個國

乜撚野祖宗呀，我祖宗文革怕共產黨走難落嚟㗎喎

語言文字系統都唔同，祖先比你地趕盡殺絕逃落嚟，跟住天父比英國人收留佢地先有我地咋，
我真係唔係中國人喎

共產黨係中國人咩?
明明就係蘇聯外部勢力 何解要認賊作父

愛國同愛港根本有矛盾

愛香港根本要同中國分割

都係打壓喎，話知你打壓邊個，打壓就係打壓

學咩人講愛國啫，你班外國人